%----------------------------------------------------------------------------
\chapter{Választott technológiák}
%----------------------------------------------------------------------------

A következõkben felsorolom a projekt elkészítése során használt fõbb technológiákat. A kisebb, kevésbé fontos technikákat, könyvtárakat itt nem részletezem, ezek használatára csak a következõ fejezetekben térek ki (Tervezés és Megvalósítás fejezetek).

\section{Spring Boot}
%----------------------------------------------------------------------------
Az alkalmazás megvalósításához a Spring Boot keretrendszert választottam. A Spring keretrendszer olyan mûködést támogat, amelyhez nem szükséges külön konfigurációt vagy programkódot írnunk, ha az elterjedt konvenciókat követjük. A szoftverünk csak azon részeihez szükséges konfigurációt vagy extra kódsorokat létrehoznunk, amelyek eltérnek a praktikusan megválasztott alapértelmezett
mûködéstõl.

A Spring Boot ezeket az alapelveket emeli még magasabb szintre. Tovább egyszerûsíti az alkalmazás konfigurálását és a komponensek közti integrációt. A megírt kód alapján feltérképezi a programozó szándékait, és automatikusan konfigurálja a kapcsolódó háttérszolgáltatásokat. Az így hozzáadott funkcionalitás programozói erõfeszítés nélkül jön létre, így jelentõsen leegyszerûsödik a fejlesztés folyamata.

%----------------------------------------------------------------------------
\section{Maven}
%----------------------------------------------------------------------------
Egy parancssori build automatizáló eszköz, amely képes a függõségek (.jar-ok) letöltésére tranzitív módon. Elõtérbe helyezi a teszteket (Unit és integrációs tesztek is támogatottak). Erõsen testre szabható, de csak akkor van rá szükség, ha eltérünk a default-októl (pl. könyvtárstruktúra).

%----------------------------------------------------------------------------
\section{JPA}
%----------------------------------------------------------------------------
Egy szabványos ORM API, aminek az alkalmazás relációs adatainak kezelése a fõ feladata. Csak interfészeket specifikál, ezzel téve lehetõvé a több lehetséges implementációt.

Egy JPA entitás egy olyan osztály, melynek példányait a JPA relációs adatbázisban perzisztensen tárolja. Az O?R leképezés annotációkkal történik.

Az entitásokat az EntityManager interfészen keresztül tudjuk kezelni, ezen keresztül érhetjük el a perzisztenciakontextust, ami a memóriabeli entitások és az adatbázis közti kapcsolatot jelenti.

%----------------------------------------------------------------------------
\section{Spring Data}
%----------------------------------------------------------------------------
Külön modul az adatelérés támogatására, amivel az adatelérési kód nagy része megspórolható, hiszen egyszerûen tudunk saját entitásra specifikus repository-t írni, ami a JpaRepository<T, ID extends Serializable> interfész leszármazottja.

Az interfészbe felvett findBy... metódusok nevei alapján egyéb lekérdezések generálhatók.

%----------------------------------------------------------------------------
\section{Spring MVC}
%----------------------------------------------------------------------------
//TODO

%----------------------------------------------------------------------------
\section{REST}
%----------------------------------------------------------------------------
A szabványos HTTP kérés?válaszokra építve, az elérendõ erõforrásokat külön-külön egyedi URI-hoz rendelve építjük fel szolgáltatásunkat. Az URI-k egységes interfészt biztosítanak a kliens számára. Minden kérésre azonos formátumban reagál a szerver, ez általában JSON, HTML vagy XML.

%----------------------------------------------------------------------------
\section{Thymeleaf}
%----------------------------------------------------------------------------
A Thymeleaf egy olyan Java alapú template engine, ami XML/HTML/HTML5 template fájlok kezelését biztosítja rugalmasan bõvíthetõ dialektusokkal. A th: névtérbe tett attribútumokkal bõvítve egyszerûen designolható, a template fájl szerkesztéséhez nincs szükség szerver futtatására.

%----------------------------------------------------------------------------
\section{Angular 4}
%----------------------------------------------------------------------------
//TODO